# TP Programmation orientée objet

------

## 1. Introduction

Le but principal de ce TP est d'implémenter une classe Auteur. Ainsi qu'une classe Livre et Bibliothèque. Il y a volontairement pas/peu d'indication sur le code. Seuls les attributs et méthode **nécessaires** sont indiqués. Leurs implémentations sont libre et dépendent de chacun.

## 2. Classe Auteur 

La classe Auteur est une classe ayant 2 ou 3 attributs selon l'auteur. 

- Un nom (ou pseudonyme)
- Année de naissance
- Année de décès (s'il y a) 
  - Sinon mettre l'attribut à *False*

La classe *Auteur* ne possède pas de méthode.

## 3. Classe Livre

La classe livre possède différents attributs :

- Un titre
- Un genre (Policier, Fantastique ...)
- Un auteur **(qui doit être un objet *Auteur*)**

La classe *Livre* ne possède pas de méthode.

## 4. Classe bibliothèque 

La classe bibliothèque possède deux attributs principaux :

- Un type de rayon (Policier, Fantastique ...)
- Des livres (représenté par un tableau par exemple) (Le tableau doit contenir des objets *Livre*)

La classe bibliothèque possède différentes méthodes :

- Une méthode permettant de savoir si un livre est disponible.

> ​	Méthode parcourant l'ensemble des livres de la biblio pour savoir si un livre est disponible
> ​        param nom_livre : (str) Nom du livre à rechercher
> ​        return : (int) Indice du livre si dispo, -1 sinon"""

- Une méthode permettant de prêter un livre



> ​	Méthode permettant de preter un livre s'il est dispo.
> ​        param nom_livre : (str) nom du livre à emprunter
> ​        return : (Livre/bool) Livre si emprunt possible, False sinon

- Une méthode permettant d'ajouter un livre dans son rayon. 

> ​	 Méthode permettant d'ajouter un livre.
> ​        param livre (Livre): Livre à ajouter
> ​        return : (str) précise si le livre est ajouté ou non



## 5. Création des objets

Créer la classe est bien, maintenant il faut manipuler les objets.

1. **Créer 2 bibliothèques contenant chacune au moins 2 livres de deux auteurs différents.**

## 6. Pour aller plus loin

Ici, il est possible d'ajouter n'importe quel attributs et/ou méthodes de votre choix.
Il faut s'entraîner, essayer d'aller le plus loin possible. Alors essayez, testez !